鄉議局向車公為港及沙田祈福 調亂籤號解錯籤 港實求得41籤 預示有車禍暴亂

鄉議局向車公為港及沙田祈福 調亂籤號解錯籤
港實求得41籤 預示有車禍暴亂

頭條

【本報訊】鄉議局求籤擺烏龍。鄉議局主席劉業強昨率領鄉紳到沙田車公廟求籤，有鄉紳將為香港求得的41籤與為沙田求得的21籤調亂，直至傳媒翻查影片始揭發。鄉議局拒絕更正結果，劉業強指一切是車公安排。玄學家麥玲玲批評有關做法自欺欺人，建議更正結果。有解籤師傅指，41籤明顯屬較差的中下籤，預示狗年香港更淒涼。

記者：潘柏林 張文鈴

鄉議局主席劉業強昨與沙田鄉委會副主席李志麒分別為香港及沙田求籤，李誤搖出兩支籤，工作人員代為拾起。何家達攝

鄉議局過去多年在大年初二為香港、沙田求籤，如何解讀車公靈籤成為焦點。昨晨劉業強率領鄉紳在車公廟上香後，率先為香港搖出41籤，他遞給作壆坑村代表李德貴轉交司儀，司儀明確讀出是41籤，但讀錯了劉業強的頭銜，誤稱「沙田鄉議局主席幫我哋求得41籤」。

其後，沙田鄉事委員會副主席李志麒為沙田求得21籤，李德貴懷疑與司儀溝通出錯，將兩支籤撈亂，並指住21籤稱，「呢個劉業強嘅」。司儀於是更正為香港求得21籤、為沙田求得41籤，劉業強亦以調亂的籤文解讀香港、沙田的運程。

港府未肯面對社會難題

本報翻看求籤片段確認籤文調亂，李德貴接受有線電視訪問稱可能緊張調亂了兩支籤，「應該就係調亂咗喇，畀佢讀嘅時候左右手調亂咗」。如果鄉議局沒有擺烏龍，實際為香港求得41籤，籤文「攝衣欲過灘頭海，轉計回來怕濕身，人若不信辛苦事，何能取得保安寧」，解曰「凡事小心，自身平吉，求財吉利，家宅後吉」。

玄學家麥玲玲指，表面上41籤、21籤都是中籤，但41籤屬較差的中下籤，意指有人要捲起衣服過海，後來因為怕濕身回頭，若不經歷過困難，又怎會成功。她指籤面預示香港前景先難後易，在民生、經濟和政治改革都會面對困難，加上有人「怕濕身」不願解決問題，會有較多波折。

解籤師傅陳天恩亦認為41籤更差，狗年香港更淒涼，預言港府未肯面對社會難題，例如壓抑樓價等，「政府有冇幫過香港市民呢？林鄭樣樣嘢都驚，咁香港整體運程只有向下走」。他指出，籤文寄語港人要凡事小心，「小心交通，必定有大型交通意外」，又指「可能有暴亂，唔係講玩」。

劉業強：一切係車公安排

劉業強透過助理回覆《蘋果》稱，認為一切都是車公安排，「一切都係車公安排，車公自會有安排，無論係你哋講41或者21，你哋睇番籤文都係中籤，都係對香港好嘅」。劉業強回應其他傳媒時又指，沙田是香港一部份，不會差得遠。負責求籤安排的沙田鄉事委員會主席莫錦貴承認情況有少許混亂，即使出錯亦是神明安排，拒絕更正結果。

麥玲玲則指理應改正出錯的籤文，「冇得唔改喎，咁自欺欺人？」她認為不能夠把司儀讀錯當作菩薩指示，「原本求邊支就係邊支，𠵱家係人為讀錯咗，唔係菩薩畀你，菩薩係畀41號大家」。

相關新聞

玄學家：調亂兩籤不吉利
頭條 5小時前

沙田21號中籤：家宅興旺
頭條 5小時前

憂天雨損生意 車公廟攤販不加價
頭條 5小時前

以後淨係擺上上簽咪得囉

求得好又唔敢要
求得差又唔想要

中國高鐵亂港

沙田區係因為沙中綫？

抽乜撚野呀 揀到滿意為止

手持牛餐肉就有西屌